\newif\ifpresentation % Условие, проверяющее, что документ --- презентация
\presentationtrue
\documentclass[a4paper,14pt,oneside,landscape]{memoir}
\pagestyle{plain}
\usepackage[a4paper, top=0.5cm, bottom=1.5cm, left=0.5cm, right=0.5cm, nohead, nomarginpar]{geometry}
\usepackage{graphicx}

\providecommand*\autodot{} % quick fix for polyglossia 1.50
\usepackage{polyglossia}[2014/05/21]

% \setmonofont{LiberationMono}[Scale=0.87]
% \newfontfamily\cyrillicfonttt{LiberationMono}[Scale=0.87]
% \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
% \setmainfont{LiberationSerif}
% \newfontfamily\cyrillicfont{LiberationSerif}
% \setsansfont{LiberationSans}
% \newfontfamily\cyrillicfontsf{LiberationSans}

\newif\ifxetexorluatex   % определяем новый условный оператор (http://tex.stackexchange.com/a/47579)
\ifxetex
    \xetexorluatextrue
\else
    \ifluatex
        \xetexorluatextrue
    \else
        \xetexorluatexfalse
    \fi
\fi

\input{common/setup}
\input{common/fonts}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\includeslide}[2][{}]{%
\begin{minipage}[t]{0.49\columnwidth}\centering\frame{%
\includegraphics[page=#2,width=\columnwidth]{presentation}}%
\par\raggedright{#1}\end{minipage}}


\begin{document}
\includeslide{1}
\hfill
\includeslide{2}

\includeslide{3}
\hfill
\includeslide{4}

\includeslide{5}
\hfill
\includeslide{6}

\includeslide{7}
\hfill
\includeslide[На слайде схематично представлена модель ускоряющей структуры, состоящей из двух ячеек с петлевым вводом
мощности и её эквивалентная схема.]{9}

\includeslide[На слайде представлена система уравнений, описывающая эквивалентную схему ускоряющей структуры в матричной
форме.
Диагональные элементы матрицы \(a_{i;j},\,i=j\) характеризуют сами ячейки.
Остальные элементы \(a_{i;j},\,i\neq j\) характеризуют связь между ячейками.
При учёте связи только соседних ячеек матрица становится трёхдиагональной.
Вектор \({[}b{]}\) характеризует внешнее воздействие на систему от источников СВЧ мощности и тока пучка.
Вектор \({[}x{]}\)  -- вектор нормированных амплитуд поля в ячейках секции.]{10}
\hfill
\includeslide[На слайде представлены элементы системы уравнений при различных нормировках амплитуды поля.
В уравнениях присутствуют только электродинамические характеристики ячеек.]{11}

\includeslide[На слайде представлены выражения нахождения входного сопротивления секции в сечении ячейки ввода
мощности. Для расчёта входного сопротивления требуется предварительно рассчитать распределение нормированных амплитуд
поля в ячейках.]{12}
\hfill
\includeslide[На слайде отмечены особенности разработанной программы.]{13}

\includeslide[На слайде указаны области возможного применения программы.]{14}
\hfill
\includeslide[На слайде изображены вкладки расчёта распределения электрического поля и чувствительности распределения
электрического поля к отклонениям параметров ячеек разработанной программы.]{15}

\includeslide[На слайде изображены вкладки расчёта входного сопротивления и чувствительности входного сопротивления к
отклонениям параметров ячеек разработанной программы.]{16}
\hfill
\includeslide[На слайде представлен макет секции на стоячей волне, для которого проводилось сравнение.
Представлены графики распределения поля и входного сопротивления, рассчитанные при помощи разработанной программы и
программы на основе метода эквивалентных схем.
Представлена характеристика чувствительности входного сопротивления секции к вариации собственной частоты ячеек в
диапазоне, соответствующем погрешности изготовления ячеек секции.]{17}

\includeslide[На слайде представлен макет секции на бегущей волне, для которого проводилось сравнение.
Представлены графики распределения поля и входного сопротивления, рассчитанные при помощи разработанной программы и
программы на основе метода эквивалентных схем.
Представлена характеристика чувствительности входного сопротивления секции к вариации собственной частоты ячеек в
диапазоне, соответствующем погрешности изготовления ячеек секции.]{18}
\hfill
\includeslide[На слайде представлены выражения, описывающие ячейки секции во временном диапазоне.]{19}

\includeslide[На слайде представлена система уравнений в матричной форме, описывающая ячейки секции во временном
диапазоне.
Показана замена переменных, использованная для сведения системы к системе ОДУ.]{20}
\hfill
\includeslide[На слайде изображён интерфейс модуля расчёта переходных процессов разработанной программы.]{21}

\includeslide[На слайде представлены графики амплитуды ускоряющего поля в секции на стоячей волне: распределение при
переходном процессе и в стационарном состоянии.]{22}
\hfill
\includeslide[На слайде представлены выражения расчёта дисперсионных характеристик ячеек секции с и без учёта омических
потерь.]{23}

\includeslide[На слайде изображён интерфейс модуля расчёта дисперсионных характеристик разработанной программы.]{24}
\hfill
\includeslide[На слайде представлены три макета ускоряющих структур и соответствующие им дисперсионные характеристики,
рассчитанные двумя программами.]{25}

\includeslide[На слайде изображены дисперсионные характеристики секции дефлектора, рассчитанные при помощи программы на
основе метода конечных элементов и разработанной программы с учётом и без учёта связи через ячейку.]{26}
\hfill
\includeslide[На слайде представлена эквивалентная схема двух ячеек секций, соединённых при помощи волновода, а также
ориентированный граф четырёхполюсника.]{27}

\includeslide[На слайде изображён интерфейс модуля подключения комплексной нагрузки разработанной программы.]{28}
\hfill
\includeslide[На слайде изображены графики входного сопротивления двух трёхячеечных секций на бегущей волне, соединённых
при помощи волновода различной длины.]{29}

\includeslide[На слайде изображены схемы питания гибридного ускорителя электронов, состоящего из секции на стоячей волне
и секции на бегущей волне и отрицательной дисперсией.
На слайде представлена схема питания с аттенюатором и направленным ответвителем.]{31}
\hfill
\includeslide[На слайде изображены графики соотношения количества ячеек в секциях гибридного ускорителя;
зависимость затухания мощности между секциями от количества ячеек в секции на стоячей волне;
зависимость КПД гибридного ускорителя в стационарном режиме от количества ячеек в секции на стоячей волне.]{32}

\includeslide[На слайде изображены графики отражения СВЧ мощности от ускорителя от количества ячеек в секции на стоячей
волне;
характеристика устойчивости колебаний в магнетронном генераторе при подключении к ускорителю.]{33}
\hfill
\includeslide[На слайде изображён характерный переходной процесс в секции на стоячей волне с форсированием.
Сплошной линией изображены амплитуды поля в ячейках секции группирователя без форсирования, пунктирной линией -- с
форсированием.
Также на слайде представлена зависимость коэффициента ускорения переходного процесса от количества ячеек в секции на
стоячей волне.]{34}

\includeslide[На слайде изображён график оптимального импульса тока гибридного ускорителя.
Пунктирной линией обозначена величина импульса, при которой КПД гибридного ускорителя равен КПД ускорителя на бегущей
волне со схожими параметрами;
сплошной линией обозначена величина импульса, при которой КПД гибридного ускорителя равен КПД ускорителя на стоячей
волне со схожими параметрами.
В области между двумя линиями КПД гибридного ускорителя превышает КПД ускорителей на бегущей и стоячей волнах со схожими
параметрами.]{35}
\hfill
\includeslide[На слайде изображена модель трёхэлектродной электронной пушки и траектории электронов в ней.
В таблице представлены параметры пушки.]{36}

\includeslide[На слайде изображена модель группирователя на стоячей волне на основе ячеек БУС с подводящим волноводом.
Изображено поперечное распределение пучка в фазовом пространстве на входе и выходе секции.
В таблице представлены параметры группирователя.]{37}
\hfill
\includeslide[На слайде изображена модель секции на бегущей волне на основе ячеек \mbox{КДВ-М} с подводящими
волноводами.
Изображено поперечное распределение пучка в фазовом пространстве на входе и выходе секции.
В таблице представлены параметры секции на бегущей волне.]{38}

\includeslide[На слайде изображены расчётные макеты ячейки ТТВ с различным количеством регулярных ячеек.
Представлена зависимость отражения от ячейки ТТВ от радиуса ячейки \texttt{R} и ширины окна связи \texttt{W}.
В таблице представлена разница оптимальных значений параметров ячейки ТТВ, полученных при помощи метода конечных
элементов и комбинированного метода, использующего методы конечных элементов и эквивалентных схем.]{39}
\hfill
\includeslide[На слайде изображены фотографии измеренного и настроенного группирователя на основе ячеек БУС
Представлены графики измеренного и номинального распределения ускоряющего поля на оси структуры до и после
настройки.]{40}

\includeslide[На слайде изображены фотографии группирователя и измеренная при помощи векторного анализатора
характеристика отражения от устройства.]{41}
\hfill
\includeslide[На слайде изображён интерфейс разработанной программы управления для измерительного комплекса ПИРС\@.]{42}

\includeslide[На слайде изображена ячейка полуволнового сверхпроводящего резонатора в разрезе и её эквивалентная схема с
подключённым генератором.]{44}
\hfill
\includeslide[На слайде представлены графики зависимости необходимой подводимой мощности от величины нагруженной
добротности резонатора и её зависимость от глубины погружения антенны устройства ввода мощности.]{45}

\includeslide[На слайде изображена модель устройства ввода мощности, а также увеличенное изображение скользящего
контакта центрального проводника.]{46}
\hfill
\includeslide[На слайде представлены графики зависимости отражения от устройства ввода мощности при различных величинах
диэлектрической проницаемости керамического окна.
Также изображена напряжённость электрического поля в керамическом окне при подключении ёмкостной и индуктивной нагрузки.]{47}

\includeslide[На слайде изображена температурная карта устройства ввода мощности а также отдельно керамического СВЧ
окна.
В таблице представлены тепловые нагрузки на криогенную систему.]{48}
\hfill
\includeslide[На слайде изображена деформация устройства под воздействием теплового расширения и внешних сил.
Представлены карты механических напряжений в керамическом СВЧ окне с и без скользящего контакта центрального
проводника.]{49}

\includeslide[На слайде изображены карты опасных уровней мощности, при которых выполняется условие возникновения
мультипакторного разряда, а также характерная стабильная траектория частицы.]{50}
\hfill
\includeslide[На слайде изображена модель тестового устройства ввода мощности и его деформация под воздействием
теплового расширения и внешних сил.]{51}

\includeslide[На слайде представлена фотография прототипа тестового устройства ввода мощности.]{52}
\hfill
\includeslide{53}

\includeslide{54}
\hfill
\includeslide{55}

\includeslide{56}
\hfill
\includeslide{57}

\end{document}
